日本98歲婆婆年輕時「上學途中常摸小狗」 真相讓網友超感動

日本推特上最近流行「寫出一件別人從沒有過的經驗」，並下hashtag。許多人都炫耀自己或認識的人遇到名人的經驗，不過，推主「tiny_mina」卻分享，已經去世的奶奶以前常摸一隻名叫「小八」的狗，網友們得知這隻狗狗的身分後都感動到不行。

「tiny_mina」寫道，5年前享壽98歲的奶奶過去唸女校時，上學途中經過澀谷站都會遇到一隻狗狗待在那邊，就會去摸摸牠，「那隻狗狗的名字叫『小八』。」而奶奶口中的「小八」，正是有名的「忠犬八公」，當時牠就在澀谷車站前癡癡等著主人上野英三郎教授。

▲澀谷車站前的忠犬八公像。

秋田犬八公1924年將近2個月大時，被東京帝國大學農學部的上野教授收養，牠每天早上送教授到澀谷車站，下班時間一到就會準時在車站等候主人回來，無論颳風、下雪、晴天或雨天都一定出現。然而，教授1925年上班時腦出血猝逝，不知情的八公仍執意在車站前等主人回家，甚至連續3天不願意進食，就這樣等了整整10年，直到1935年，牠因癌症倒在瀧澤酒店北側路地入口病逝。

網路上流傳一張1934年拍攝的八公照片，當時11歲的牠因為罹患癌症，模樣已有些衰老與憔悴，但那望著遠方的眼神，仍透露出牠執著等待主人歸來的忠心。根據日本《讀賣新聞》，這張照片是由東京都涉谷區猿樂町的銀行職員山本勇所拍攝，他的子孫2015年整理家中時意外發現，後轉送給製作澀谷車站前「八公像」的92歲雕刻家安藤士。

不知情的八公仍執意在車站前等主人回家，甚至連續3天不願意進食，就這樣等了整整10年，直到1935年，牠因癌症倒在瀧澤酒店北側路地入口病逝。

離開80年後 秋田犬八千重遇主人

百婆八公

要點同佢講佢主人死左

唉
次次睇都喊
最頂唔順係
You don't have to wait anymore. He's not coming back.

拖條屍放係佢面前
佢整條屍幾日都無反應應該會知道

屌我睇過套戲
喊到仆街

其實就咁聽啲劇情我已經眼濕濕
想像喊到真係睇既話會喊成點

即使係咁
仲係有一大班連登仔話食狗肉無問題

唉

即係咁，動人故事換咩動物入去都係一樣

得狗先係咁忠心

換隻龜落去好冇？on99

就咁？個故仔一早聽到臭晒
只係加多咗個女人每日路過都會摸佢

係貓的話，
你一日無餵野食都走咗。

講真 人都分級數
動物世界都一樣
狗係最撚高
我話嘅

小强

個主人只係照顧左佢兩年
但隻狗等左佢十年

海豚都係

On9 埋都不知幾撚有性 最撚憎人詆毀貓貓

睇完一次唔敢再睇，喊到痴線

就係你後面呀!!!!!!!

仲撐食狗肉嘅人情何以堪
不過連登仔係鐘意與眾不同
懶得眾人皆醉我獨醒咁

隻狗係中國或者比連登仔撞到
應該會即刻變左做狗肉煲

寵物撚得閒就講返d老土故仔嚟呃like
然後成班懶有共鳴咁
完全唔知有咩新聞價值

狗仔可能只係主人生活中的一部分
但主人係狗仔生活的全部

我去親東京都會摸下個像

我淨係諗到如果係中国隻狗應該比人食左

汪汪!汪汪汪，汪汪汪!

好感人

無啦啦又變食狗罵戰
係都要人受你嗰套
死狗撚零舍麻煩
人地又唔撚係食你隻狗
人地食隻鍾意亂咬人嘅狗唔撚俾？

如果係龍心條女等龍心呢？

係香港都會 因為連登仔見到都會食

鳩少陣啦柒頭 件事之所以咁感人係因為隻狗嘅忠心而唔係因為佢係隻狗所以啲人好盲目咁覺得好感人 你試下養隻雀養隻龜睇下佢哋會唔會等你10年

上面班友
有幾多真係食狗肉

嘩眾取寵

套戲次次睇次次喊

套戲喊到仆街

因為我鍾意狗，所以你唔俾食

On9
貓>狗

有時真係睇到燥
無喇喇一個分享下小故事既post
又有人沖入黎聊交嗌
好心喇
留返個清靜既地方俾人喇

支持食狗個d 弱智死全家

嘩真係好有說服力

換你落去應該等10分鐘就走左

換港女入去

狗係好忠心既生物，同人類有好多互動可以做到，但其實肯俾時間相處既話唔少動物例如豬同馬都一樣可以咁有靈性
不過我諗大家都係寧願拎隻豬去食多d

周杰倫

唔係話佢每日圠火車站係因為有人餵佢食野咩

仲以為有新故仔聽
回帶回足幾十年

好

可惜IT狗唔係

唐狗可以食

原來個像咁新

就在你身後呀!!!!!!!!

你up 乜撚野

等左主人成10年

你有無見到主人等下人一世架

一路食緊狗肉煲一路睇呢個po

咪又係拎來食 咁認真

專係養來食既狗拎來食係無問題喎。
清醒少少啦on9

食著狗肉睇

狗唔同人 係人眼中狗係寵物 係陪伴品 但係狗眼中 主人就係佢既一生 係佢既全部

有d 狗會一直在墳場等主人起身...

有乜咁特別？佢地個智商係得咁多唔會理解到主人死咗/唔要佢
唔係因為佢忠心

貓狗撚都係感情犯濫既弱智

其實反對食狗嘅人論點好弱

兒登 食物黎啫

喊死呢套嘢

依D玩法喺曰本先有意思
喺連登D回覆應該係屌過邊個邊個女星

屌，番去睇

係地鐵睇到眼濕濕

其實牛都好忠心

只不過冇人拍電影

點解唔拍電影？因為無人在意一隻牛嘅死活 只在意係咪A5級和牛

連登仔最努力不懈守衛支蛆泡狗食狗文化

咁多狗肉撚

狗係人既生活一部分，但係人就係狗既所有

關咩事

果班友應該反社會人格，一係就係現實失敗俾人恰

俾，我想你食添
之後你惹埋瘋狗症咬撚死你全家仲好

仆街引戰

中國人愛狗冇其他國家嘅人可以比得上

民建聯可以食香港人呀

警犬俠

召喚 狗屌Emilia.gif

貓仔唔會架

唔係淨講智商 係計埋同人嘅就親密程度

狗一定世界第一

啲狗要等埋主人到先肯死 連登仔眼中背脊向天就食得 仲要人地唔駁得

連登仔：可食用

唔怪之食到你地成班瘋狗症咁

UR FACE UR FATE.

豬同狗IQ 差唔多
樣衰就比人拎去食.

同毒撚一樣,唔係法律唔比食人, 所有毒L, 肥婆都拎去做食物

睇到眼濕濕

笑左 好殘忍

連登仔同班垃圾支種有乜分別？
覺得自己唔受任何框框，做乜都得，最撚威
成日話豬牛羊點點點，無錯佢地都有靈性，佢地都有智慧，但點解咁多年黎都做唔到狗同人個種關係，取代唔到狗？做唔做到咁忠心不二咁守護個主人，當主人係自己世界ge 全部。剩係識話因爲可愛而有特權，冇玩啦，要得意大把動物都好撚得意啦，甚至有d狗個樣都好柒又唔得意
諗下點解狗同人幾千年黎同人ge關係都會同其他動物唔同，有唔同地位？

狗就會等人十年，人卻不會為人等十年

班貓撚好快岀黎咬你

好難想像一隻狗嘅十年有幾漫長，壽命已經短d
人都好難等一個人十年

你老母一路俾狗屌一路睇呢個post

如果咁唔好彩俾抄登仔鍵到國真係衰過中共

陶傑都講過，低等人種係唔識得欣賞狗嘅忠心

偽善狗撚又出來柒
現實生活明明連人都食
但就硬話自己大愛唔食狗
偽善

狗本身無俾人食
但係個銅像打杖期間俾人熔咗

明明睇完個post就快喊
點知睇到呢個留言我笑咗出嚟

講到尾咪Face=fate
點解唔食狗？可愛囉

即係隻狗不忠就食得？

狗唔可愛同咬人=可以食
例如垃圾芝娃娃

其實狗真係唔會唔忠心，除非你對佢勁衰
但好多case係d人虐狗又盛隻狗仲當個人係佢主人

食狗撚真係好撚煩

個post明明同食肉無關又要入黎破壞討論刷存在感

仲討厭過d環保人士

你班連登仔中意同畜生做朋友
唔好拉我落水
狗只係寵物、工具同食物
因為肉產比低同繁殖週期長比古代人覺得唔適合做食物咁解

你係咪調撚轉左

鐘意同畜牲做朋友你就唔會冇朋友啦

成班loser現實冇成就冇人理就上黎跟人口水尾搏認同

仲有個好例子就係兔仔
明明係同雞相同程度高產蛋白質既肉食
但因為可愛又比班偽善撚批鬥
一路食肉一路屌人食肉，死全家啦你地
又唔係食你隻狗

得狗會同翻狗做朋友
結論連登仔全部都係狗

你都痴撚線 人類咪又係有人殺自己同類
你唔係同我講狗有靈性過人下話

咁都有得離題

唔反對人食狗
亦唔反對愛狗嘅人反對人食狗

但係所謂"反對" 唔應該去到enforced by law

如果係信奉"普世價值"的話 相信人有自由的話
究竟食狗撚危害咗他人乜野 會令人剝奪佢食狗嘅自由
我諗唔到 所以我反對香港法例唔容許人食狗

如果話係"傷害"到愛狗人士嘅心靈 我唔覺得要法例禁止
因為其他行為 例如講粗口 食煙 食榴槤 討論 都係會構成"傷害"
呢啲程度嘅"傷害" 都要用法例去保護人去免去的話
睇怕真係好似中國人嘅玻璃心先需要

芝娃娃呢d咁撚仆街既賤種根本應該捉曬黎食

你老母俾狗屌，冚家產

溫情POST變罵戰, 只有兒登

我連睇小白外傳都睇到喊，唔敢睇呢d戲

睇呢套戲真係喊到仆街

前幾年有單新聞大陸係屋企養豬
隻豬食左屋企新出世個bb半邊面
iq高唔代表乜
支那人iq高過歐美又點
邊個有道德

都有唔少狗咬死小朋友新聞

個標題成個content farm咁撚樣

做乜鳩呀你

屌
就咁睇段新聞諗返起套戲已經喊出黎

ching夠哂chill啦
skrskr🤙🤙
wwwwwwwww
牛逼死了

感人係隻狗
阿婆係普通同動物玩

咁又唔好舉呢d例子
外國都好多狗咬左主人半邊面既新聞

你叫班愛狗撚情何以堪
一隻忠犬吹撚到唔可以食狗

支那人：狗好食
兒登仔：駁唔到
鬼佬：
兒登最愛嘅日本人：

偽善
擺撚明睇唔起你同食狗嘅支那人啦
關咩偽善事

香港法例禁止食狗係因為跟咗英國西方世界嘅一套
如果一早一国一制 早就食得啦

忠龜八公像

如果係一個有理性嘅人 應該自己思考 有自己一套 中國同西方可以參考
英國帶咗"西方價值"黎 如果到頭來香港都係信奉權威主義
"西方"話點就點 實在太可惜

點解唔食狗 我好清楚了解
都係狗係好有靈性 好鍾意狗 所以唔食

而如果你相奉叢林法則或者係中國個套 群體絕對重要於個體 力量壓倒一切
多數人唔食 所以少數人都唔可以食 我都明白

但有"西方"價值嘅 相信每個人都有自由人
而又用法例禁止他人食狗 我就好唔明白

法例係由人定 係可以改
香港法例禁止食狗跟英國
有無諗過本來係錯 又或者過時

好忠心 好令人動容 如果有天堂可唔可以俾佢地見一面

搵個傳心師 送佢上路 再搵八公 汪 汪汪 汪汪汪汪

人禽之別就係人有惻隱之心 會感同身受
有好多嘢唔係整你你都會睇唔順眼

1930s 已經影到咁靚的彩色相
仲以為得黑白

噏乜鳩

佢地智商係理解到架傻閪，貓嘅智商比狗低tim啦，咪又係明

咁老老實實我覺得其中一樣原因係佢cute,利申有養狗，但細個阿公開農場，其實牛都幫你日耕夜耕tim，佢地都好有靈性你同講野佢都識做動作回應，但可惜唔夠狗可愛

換老衲 ge 話，唔係咁講

不要再說了

有聲

眾人皆醉我獨醒 好呀 唔只高登 香港都好多人係咁

諗起有條片 有人係農場對牛彈琴
班牛又真係走埋黎好專心咁聽 勁得意

其實好多動物有時間相處落都好有靈性
所以呢個唔係撐反食狗既理由
大部份人只係單純鍾意狗先反
但永遠冇人認

其實大部分人類都係仆街架啦，自己熟嘅咪幫囉，唔熟嘅就由得你死，貓夠成日抓自己主人啦，我都唔明點解咁多人叫自己隻貓做主人咁on9，咪又係因為佢cute 睇住阿公做農場真係睇化哂，你話全素嘅我就真係欣賞佢，覺得佢真係有愛心，但你話唔食貓狗呃自己就真係算啦 你冇資格屌人

咪係，死等主人係奴性表現。係以做奴隸自豪既人先會感動。我係主人都想佢快d搵過頭住家開心生活啦。

睇過套戲
一直忍到唔喊
但去到隻狗發夢夢到主人翻黎接佢就喊咗出黎

cls 睇新聞睇到喊...

主人方加,方加！

餓多佢兩日食埋

係咁架呢度，一定要眾人皆醉，
唔係點話你知佢諗野好撚有見地好撚有獨立思考，
(但又諗唔明自己點解搵咁撚少，又上唔撚到上流社會)

換習熊維尼，點睇？

無抵觸架喎清

屌你老母死全家

你老味連強字都打簡體

你全家死先啦 ON9既垃圾 屌你老母個老母

其實呢度係鬼眾人皆醉咩
根本咪又係copycat
只係唔跟出面主流咁解，但就連登仔執返連登仔啲口水尾(食狗肉論已經係)
都係冇經過獨立思考